南海爭議升溫 印尼加入戰團 為南海海域命名

印尼成爲第六個捲入南海主權爭議的國家。據了解，爲抗衡北京當局，印尼海洋部將其專屬經濟區以北的南海海域，命名爲「北納土納海」（North Natuna Sea），該部分海域與中方所主張的九段綫有所重疊。當局表示，印尼將繼續爲其領海命名，並持續通報聯合國有關邊界事宜。

在北京，外交部發言人耿爽表示暫時未了解詳情，但直言該海域已有國際通用的命名，這些所謂的重新命名是完全毫無意義的。中方希望有關國家可以能與中方共同努力，以解決南海當前的困局。

印尼並非第一個對南海重新命名的國家，2011年菲律賓將該海域命名爲「西菲律賓海」，並在2013年將領土主權爭議搬上海牙國際法庭。然而中方卻拒絕出席任何聆訊，指這不過是一場鬧劇。2016年法庭裁定菲律賓勝訴，指中國所主張的自古以來擁有南海權益是沒有法律依據的。

一早應該啦，成個海俾支那劃撚左入去

花生

西菲律賓海順口左好聽左

信長包圍網

中共對內, 識得拉一派, 打一派, 將泛民.本土, 港獨全部收皮

但中共對外, 就反而唔識呢招............淨係識 一次過得罪所有國家

果然中國人都係對付中國人先係勁, 一對住外國人就唔識出招

你唔係而家先知呀 口交部既答問大會 老實講 你都識背 佢唔洗開口我諗記者已經識寫定稿交返公司印定

我係講緊中共對外政策失誤

口交部只係發聲工具, 無撚用